\pdfbookmark[0]{Agradecimientos}{agradecimientos}
\vspace*{3cm}
\noindent\Huge\textsc{Agradecimientos}\\
\normalsize
\noindent\rule[2pt]{\textwidth}{0.8pt}
\hspace*{3cm}

Agradezco a \textbf{Dios} por permitir luego de tantos momentos difíciles obtener este titulo tan esperado y darme sus fuerzas día a día, de nunca perder la esperanza de que esta junto a mi en cada uno de los pasos y decisiones que tomo.

Quiero agradecer a la \textbf{Universidad Distrital} que me brindo la oportunidad, a través de su proyecto de ingeniería, realizar mis estudios de pregrado y obtener el anhelado titulo de Ingeniero de Sistemas.

Agradezco al \textbf{\thesisFirstReviewer} por sus directrices y acompañamiento en la elaboración del presente trabajo, por mostrarnos una metodología y ese lenguaje que nos permitió conocer y dar ese primer paso que inicia una idea de negocio.

Al todos los \textbf{profesores} que en estos largos años fueron esos peldaños que te permiten subir por la escalera de la vida hasta llegar a la meta... En especial a quienes me acompañaron en esta ultima etapa del proceso: \textit{Nancy Yaneth Gelvez García}, \textit{Jhon Francined Herrera Cubides} y \textit{Oswaldo Alberto Romero Villalobos}

Finalmente, \textbf{mi familia} ese grandioso grupo de personas que han aparecido en cada momento de mi vida: Mi padres José Aristides Peña mi papá que con su rectitud y su dureza ha hecho de mi ese persona que también debo ser para que mis hijos sean ese mismo pilar que el es en mi vida. Lucia Meneses mi mamá, esa persona que me acompaña con sus consejos y su sonrisa cómplice en todas mis acciones. Matilde ruiz mi abulita por acogerme es esta etapa llamada universidad y por mostrarme que a pesar de que lo dificil que puede ser la vida siempre al final las cosas van a salir bien. A Ricardo Peña y Jenny Peña mis primos por compartir todos los momentos de la vida, la niñez, el colegio, la universidad y el rol actual de padres. Por ultimo a Viviana mi esposa por estar acá todas las noches siendo mi cómplice en esto que emprendimos juntos: para ser quien somos, para ser familia, para ser empresa, para ser padres, para ser ejemplo y para estar juntos.

\cleardoublepage
\pdfbookmark[0]{Declaratoria}{declaratoria}
\vspace*{3cm}
\noindent\Huge\textsc{Declaratoria}\\
\normalsize
\noindent\rule[2pt]{\textwidth}{0.8pt}
\hspace*{3cm}

Declaro que el presente trabajo \textit{"Modelo de arquitectura empresarial para la empresa minstituto.com utilizando archimate"} es de mi total autoría así como las imágenes y el contenido se encuentra debidamente referenciado en la bibliografía. Se llevó a cabo de acuerdo con lo establecido por el reglamento estudiantil y por los acuerdos vigentes para programas de grado de la Universidad.

Declaro que lo consignado en el presente trabajo representa una idea de negocio a realizar y son propiedad del autor. Así mismo las marcas mInstituto® y Creatics® son de mi propiedad en Colombia y se encuentran debidamente registradas.